---
title: 智人进化录——Day21
date: 2020-04-05 08:57:21
tags: Diary
---

## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上6.44自然醒，晚上11.30睡觉。作息健康程度有点倒退
2. 减脂35分钟慢跑、跑后拉伸、12分钟腿部、塑性、30俯卧撑 * 2（上肢强化）、还剩17次惩罚性腹肌训练。
    除了惩罚性和塑性，其它的都完成了
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
        如果放松，这一块儿要做很多功夫。但最后其实没怎么整理，人往往会在轻松的时候高估自己的工作能力。
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
        今天整理完稿子，就犹豫一下是不是应该来一天放松的时间。确实下半天挺放松的。

新任务：
1. 完成书稿的整理，发出去。
down
2. 继续写稿子：
    1. 动态扩展 
    2. 容器安全
    3. 服务安全
no
3. 极客时间、开课吧、书，各种学习资料扩展（可选）
no
4. 601事件（可选）
down
5. 整理之前的周报，写总结
6. 写“饥饿平台”观后感
根据阿里云的要求，其实目前最合适的策略就是继续写稿。



## 反省
5. 早上差不多花了40分钟，看知乎-顾宇的知乎动态，感觉他们一家三口的生活好幸福，幽默、有爱、包容、和谐，或许那才是成功的人生？这个问题值得思考。

## 总结
6分吧，没有突出贡献。明天再这样就打到5分。做事比较果断，这是对的